{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_006717",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "남연군의 묘"
    },
    "text": "南燕君の墓 (남연군의 묘)\\n\n忠清南道礼山郡徳山面上加里山5-28番地\\n\n1989年12月29日、忠清南道記念物に指定された。この場所は興宣大院君イ·ハウンの父親である南燕郡イ·グの墓で、約5590㎡の広さを持つ。大院君は風水地理説を信じており、ある風水家に明堂の場所を探してもらうよう依頼した。すると、風水家はこの場所が2代にわたって天子が現れる場所であると指摘したという。元々、ここには伽倻寺という寺があり、墓の跡には塔が立っていた。しかし、1844年に大院君は明堂の跡を探すために、かつての伽倻寺を放火し、塔を壊した後に京畿道漣川にある父親の墓に埋葬しました。そして、近くの谷間に報徳寺という寺を建て、初代住職として開運寺住職である道文を任命し、墓の世話をさせました。7年後、大院君は次男の載晃を得ましたが、彼が哲宗の後を継いで高宗として12歳で王位に就きました。1868年、ドイツ人エルンスト·オペルト(Ernst Oppert)が朝鮮との通商交渉に失敗し、大院君と交渉するためにこの墓の死体と副葬品を盗掘しようとしましたが、未遂に終わりました。この事件により、西洋人の威信が大きく落ち、大院君は通商国交正常化拒否政策を強化し、カトリック弾圧を強めました。",
    "QA": [
        {
            "question": "南燕君の墓はどこにありますか？",
            "answer": "忠清南道礼山郡徳山面上加里山5-28番地にあります。"
        },
        {
            "question": "南燕君の墓はいつ忠清南道記念物に指定されましたか？",
            "answer": "南燕君の墓は1989年12月29日に忠清南道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "南燕君の墓の広さは何㎡ですか？",
            "answer": "南燕君の墓は約5590㎡の広さを持っています。"
        },
        {
            "question": "南燕君の父親は誰ですか？",
            "answer": "南燕君の父親は南燕郡イ・グです。"
        },
        {
            "question": "南燕君は何を信じていましたか？",
            "answer": "南燕君は風水地理説を信じていました。"
        },
        {
            "question": "南燕君はどのように明堂の場所を探しましたか？",
            "answer": "南燕君は風水家に明堂の場所を探してもらうよう依頼しました。"
        },
        {
            "question": "南燕君の墓の跡には何がありましたか？",
            "answer": "南燕君の墓の跡には塔が立っていました。"
        },
        {
            "question": "南燕君はどのように父親の墓を探しましたか？",
            "answer": "南燕君はかつての伽倻寺を放火し、塔を壊した後に京畿道漣川にある父親の墓に埋葬しました。"
        },
        {
            "question": "南燕君はどのような寺を建てましたか？",
            "answer": "南燕君は近くの谷間に報徳寺という寺を建てました。"
        },
        {
            "question": "南燕君は何を任命しましたか？",
            "answer": "南燕君は開運寺住職である道文を初代住職として任命しました。"
        },
        {
            "question": "南燕君は何歳で王位に就きましたか？",
            "answer": "南燕君は12歳で王位に就きました。"
        },
        {
            "question": "南燕君は通商国交正常化拒否政策を強化しましたか？",
            "answer": "はい、南燕君は通商国交正常化拒否政策を強化しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 392,
        "QA": 381
    }
}